|カテゴリ|チャネル名|チャネル特徴の説明|料金プラン|URL|
|---|---|---|---|---|
|採用媒体|Wantedly|学生/中途・biz/dev幅広く登録されている。企業様の登録者が多く競合が多い。|ライトプラン：27万円/6ヶ月、スタンダードプラン：60万円/6ヶ月、プレミアムプラン：120万円/6ヶ月|https://www.wantedly.com/about/list?utm_source=google_ad&utm_medium=cpc&utm_campaign=shimei&argument=bR22mkVT&dmai=a605857d0d2b95&gclid=Cj0KCQjwp86EBhD7ARIsAFkgakiE4RxBvB3_QMbPnY-GpB1y2PjMu0fI0lk-Q3lZPBDgAxU2nQKgiCUaAmvJEALw_wcB#argument=bR22mkVT&ai=a606ad16b21c72&cr=512202330615&kw=wantedly&nw=g&mt=e&gr=66557826942&mid=1&device=c|
||Labbase|研究内容やスキルを登録しておくだけで、スカウトなどを通して企業とつながれます。さらに、研究生活の困りごとを解決したり、学生間や産学間の交流を促進する機能が追加される予定。|年120万円〜(交渉次第で、割引可能)|https://labbase.jp/|
||バイトネット|大阪、関西、立命館、同志社、関西学院と連携している。||https://baitonet.jp/|
||ゼロワンインターン|学生インターンの応募が多い。|成果報酬型(biz98,000円、dev15,8000円)、2件目以降別途掲載料||
||T-news|家庭教師・試験監督・採点バイト等の非公開求人をメルマガでお届け。その他、履修登録・サークル情報・留学情報等大学生の生活情報も多数掲載。|1週間掲載＆2回メルマガ配信 49500円※2021年12月現在はサービス停止中|https://www.tnews.jp/|
||理系インターンナビ|理系学生のための長期インターンシップ情報サイト。情報系を筆頭に、様々な専攻の理系学生が集まっている。|掲載料無料、成果報酬無料|https://rikeinavi.com/int/|
||ONE CAREER|学生インターンの応募が多い。|無料トライアル有。サービス利用料：30万円/月|https://www.onecareer.jp/|
||UT board|東大掲示板|成果報酬型： エンジニア・デザイナー職：16万円(/1人採用)、その他の職種：8万円(/1人採用)|https://ut-board.com/|
||インターンシップガイド|全国47都道府県、日本最大の掲載企業数|無料プランあり。掲載数無制限のプレミアムプランは5万円/1ヶ月。その他メルマガ配信(大学絞って1名150円)などのプランあり。料金表|https://internshipguide.jp/company/Pages/price|
||JobPacker|名古屋の長期インターン求人サイト|成果報酬型： 一般職（営業やマーケティング、企画など）は10万円、専門職（エンジニア、デザイナー）は20万円|https://jobpacker.app/|
||自社LP|自社LP||https://www.trustsmith.net/lp/cvc/|
||Infra|SEO2位|長期インターンデポジットプラン...総合職：7.5万円(税込)/人、技術職：10万円(税込)/人。 （2名から契約可） サマーインターン :成果報酬型 5万円       https://www.in-fra.jp/pages/contact-for-corp  初年度に関しては、新卒採用に至った場合にも追加料金無料。|https://www.in-fra.jp/long-internship|
||JEEKインターン|首都圏に特化したサイト|成果報酬型。正規金額：成果報酬  9万円/名（ビジネス職）19万円/名（エンジニア）、交渉後：6万円/名（ビジネス職）13.5万円/名（エンジニア）|https://jeek.webflow.io/|
||COMPUS|地方学生のための長期インターンシップ求人サイト|成果報酬プラン：1万円/人（ 採用月〜退職月までの支払い）、掲載課金プラン：3万/月（1年掲載）、2.5万円/月（2年掲載）|https://c0mpus.com/business/download|
||コネクトインターン|企業と学生を繋ぐインターンメディア|成果報酬：99000円 、通常プラン33000円/月（6ヶ月掲載から）、プレミアムプラン39600円/月（6ヶ月掲載から）|https://connect-intern.jp/|
||エンジニアインターン|登録学生の6割がアプリを形にしたことがある、応募者の5割はGitHubアカウントを所持など、エンジニア学生が集まっている。|成果報酬型（要相談）。掲載料無料。|https://engineer-intern.jp/|
||ユアターン|大学生人気の高いベンチャー企業、学生が成長できる企業が多く掲載。|成果報酬型。10万円／人|https://www.your-intern.com/lp/recruiters2/|
||キャリアバイト|会員登録数119,000人6割がMARCH以上の上位校。1〜2年生が3割以上を占め、早期から成長を目的としたユーザーが多数登録。|1ヶ月掲載プラン：19.8000円（1ヶ月プランで、平均2.3名採用に至っている、応募者数は平均10名弱）|https://careerbaito.biz/?from=pc_header|
||AtcoderJobs|毎週5000人が技術プログラミング大会に参加　勉強意欲の高い人、プログラミングスキルの高い方が登録していると思われる。|５つのプランあり。プランごとに同時求人掲載数やスカウト数が異なる。ノーマル：0円/月、ブロンズ：3万円/月、シルバー： 6万円/月、ゴールド：10万円/月、プラチナ：25万円|https://jobs.atcoder.jp/info/recruit|
||インターンツアー|SNS発信によるダイレクトなアプローチが可能。会社のインタビューを行い、ビジコミ掲載やSNS発信を行う。|"・半年プラン：97万円（税抜き）・年間プラン：154万円（税抜き）・プレミアムプランプラム：200万円（税抜き）※期間はインタビューの実施機関であり、サイトへの掲載期限は無期限。※プラン内にはインタビュー実施の他、広告運用、動画制作などが含まれる。"|https://intetour.jp/service/about|
||バイトネット|学校（大学・短大・専門学校）別のアルバイト情報サイト。|基本プラン 1ヵ月ベーシックプラン22,000円から12ヵ月プレミアム264000円まで12の料金プラン有り|https://www.aines.net/|
|ダイレクト・リクルーティング|Findy Enterprise|優秀なエンジニアと出会える新時代の採用サービス|月額3万〜7.5万円、成果報酬型もあり|https://findy-code.io/enterprise-service/fee/|
|③人材紹介エージェント|Intern Street|時間を投ずべき本物の実践経験が積める有給・長期インターン先を厳選したインターン求人メディア|成果報酬型。インターン：12.8万円/人、新卒採用に至った場合：100万円/人|https://corp.internstreet.jp/|
||Crich|早慶の学生団体。情報発信とオンラインイベント開催を中心に活動。|掲載型。10000円 / 6ヶ月|https://drive.google.com/file/d/1vQGcuvuiWkI9iZELEt6zds1k99cLmVXn/view?usp=sharing|
||クロスロード|早慶学生のインターン活性化をモットーに活動。|成果報酬型。短期インターン（1ヶ月以内）の場合10,000円/人、長期インターン（3ヶ月以上）の場合30,000円/人|https://twitter.com/crossroadtoss|
||voil|1次面談を含む求人作成・学生検索（スカウト等）の業務をすべてを負担してくれる。|完全成果報酬15万円〜20万円（長期インターンなどのビジネス経験が既にある学生様の場合20万円）。|https://client-lp.voil-intern.com/|
|④Web・SNS広告|Instagram広告|ユーザーは20代～30代がメイン。Facebookと連携する必要あり。|クリック課金制。事前に期間＆費用を設定可能。100円/日〜|https://www.instagram.com/accounts/login/|
|⑤SNS運用|Eight|ビジネスSNS。擬似的に名刺を交換でき、繋がることができる。|無料版あり。有料版は月額480円。詳細はこちら|https://8card.net/|
||Linkedin|ビジネスSNS。学生、社会人幅広く登録されている。求人掲載やIn Mailを利用したスカウトも可能。|会社ページの作成無料　求人掲載等：有料プラン（1か月の無料トライアル有）→Recruier lite：13,799/月　142,800/年|https://www.linkedin.com/feed/|
||Twitter|興味がある人に検索、拡散により繋がれる|無料||
|⑦大学生協のアルバイトサイト・大学の就職課|東京大学|東京大学生協によるサービス|※コロナのため2021年12月時点サービス停止中|https://www.c.u-tokyo.ac.jp/campuslife/parttimejob/index.html|
||京大生協|京都大学生協によるアルバイト掲載サービス|6600円 / 2週間|https://www.s-coop.net/|
||神戸大学|神戸大学生協によるアルバイト掲載サービス|5日間 2,200円　 1ヶ月 5,500円　3ヶ月 14,300円　 6ヶ月 27,500円　 1年 55,000円|https://www.kucoop.jp/support/part-time.html|
||早稲田大学|スチューデンドジョブ バイトネットと連携|バイトネットに準ずる|https://www.aines.net/waseda|
||大阪大学 |サイト	バイトネットと連携|バイトネットに準ずる|https://www.aines.net/company/com_info/more|
||東京工業大学学生アルバイト紹介システム|バイトネットと連携|バイトネットに準ずる|https://www.titech.ac.jp/student-support/students/extracurricular/part|
|⑧リファラル|社員リファラル|自社に合う人材の紹介、人柄を信頼出来る|ー（積極的に行う場合、活動費等の補助をすることも有効）||
||応募者リファラル|自社に興味のある人材確保|||
|⑨採用イベント|部活のミカタ|イベント出展型で名古屋周辺の運動系の学生が多い。|1イベント100万円〜|https://bukatsunomikata.co.jp/|
||焼肉会・寿司会||||
||meety|企業の中の人と直接つながるカジュアル面談プラットフォーム。採用以外にも、情報交換やアライアンスなど様々な目的で自由度高く利用できる。|無料|https://meety.net/|
|⑩コミュニティ・団体アプローチ|東工大ロケットサークル|ロケットの制作等を行う公認サークル。協賛・支援によりHPにURL掲載やSNS拡散してもらえる。|サークル側に交渉・相談必要。|https://createrocket.wixsite.com/create-tokyotech|
||知るカフェ|通年採用可　店舗付近の学校：早稲田、慶應、一橋、東工大、東大、東京理科大、名古屋大、関関同立、京大、大阪大、神戸大、武庫川女子、九州大、インド工科大|年間でスポンサー契約をする企業のみがチラシ設置可能|shirucafe.com|
